[
    {
        "name": "แบบทดสอบหลังเรียน วิชาศาสตรพระราชา",
        "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน",
        "questions": [
            {
                "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง คือ ?",
                "correct": "พอประมาณ มีเหตุผล มีภูมิคุ้มกัน",
                "wrong": [
                    "พอประมาณ สมดุล มีเหตุผล",
                    "มีเหตุผล มีภูมิคุ้มกัน พอไปวัดไปวา",
                    "มีเหตุผล มั่นคง ยืนได้ด้วยตนเอง"
                ]
            },
            {
                "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง เป็นแนวพระราชดำริของรัชกาลใด ?",
                "correct": "รัชกาลที่ ๙",
                "wrong": [
                    "รัชกาลที่ ๗",
                    "รัชกาลที่ ๘",
                    "รัชกาลที่ ๑๐"
                ]
            },
            {
                "question": "ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง มีเป้าหมาย คือ ?",
                "correct": "ดำเนินชีวิตได้ทุกสถานการณ์",
                "wrong": [
                    "ดำเนินชีวิตได้ทุกประเทศ",
                    "ดำเนินชีวิตได้ทุกวัย",
                    "ดำเนินชีวิตได้ทุกสภาพอากาศ"
                ]
            },
            {
                "question": "ความมีภูมิคุ้มกันที่ดีในตัว หมายถึงข้อใด ?",
                "correct": "มีความพร้อมที่จะเผชิญต่อผลกระทบและการเปลี่ยนแปลง",
                "wrong": [
                    "กล้าเสี่ยงในการลงทุน",
                    "ยอมรับสภาพสังคมได้ทั้งสภาพดีและไม่ดี",
                    "ดูแลรักษาสุขภาพให้แข็งแรงอยู่เสมอ"
                ]
            },
            {
                "question": "ทางสายกลาง หมายถึง ?",
                "correct": "ความพอดี พอเหมาะ มีความหลากหลาย และกลมกลืน",
                "wrong": [
                    "พัฒนาปัญญาและความรู้อย่างต่อเนื่อง",
                    "ทำทุกอย่างแบบกลางๆ ไม่เอียงไปด้านใดด้านหนึ่ง",
                    "การตั้งอยู่ในความไม่ประมาทพึ่งตนเองให้มากขึ้น ในทุกระดับ"
                ]
            },
            {
                "question": "ข้อใดหมายถึงความพอประมาณอย่างมีเหตุผล ?",
                "correct": "ไม่โลภ ไม่ฟุ้งเฟ้อ รู้จักพอ มีเหตุผล มีความพอประมาณ",
                "wrong": [
                    "ความสมดุลและความยั่งยืน",
                    "มีไมตรี เอื้ออาทร",
                    "ถูกทุกข้อ"
                ]
            },
            {
                "question": "หลักการทรงงาน “ศึกษาข้อมูลอย่างเป็นระบบ” หมายความว่าอย่างไร ?",
                "correct": "สอบถามเจ้าหน้าที่นักวิชาการ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
                "wrong": [
                    "ศึกษาข้อมูลจากเอกสารและแผนที่ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
                    "สอบถามจากราษฎรในพื้นที่ แล้วพระราชทานความช่วยเหลือ",
                    "ศึกษาข้อมูลจากเอกสาร แผนที่ สอบถามจากเจ้าหน้าที่นักวิชาการ และจากราษฎรในพื้นที่ แล้วจึงพระราชทานความช่วยเหลือได้อย่างถูกต้อง"
                ]
            },
            {
                "question": "การสร้างความเข้มแข็งให้คนในชุมชน ให้มีสภาพพร้อมที่จะรับการพัฒนา ตรงกับหลักการทรงงานข้อใด ?",
                "correct": "ระเบิดจากข้างใน",
                "wrong": [
                    "ระเบิดจากข้างนอก",
                    "ศึกษาข้อมูลอย่างเป็นระบบ",
                    "ภูมิสังคม"
                ]
            },
            {
                "question": "“แก้ปัญหาที่จุดเล็ก” รัชกาลที่ 9 ทรงมีแนวพระราชดำริอย่างไร ?",
                "correct": "มองปัญหาในภาพรวม แก้ปัญหาเริ่มที่จุดเล็ก ๆ คือ ปัญหาที่คนมักจะมองข้าม",
                "wrong": [
                    "มองปัญหาในภาพรวม",
                    "แก้ปัญหาเริ่มที่จุดเล็ก ๆ",
                    "ไม่มีข้อใดถูก"
                ]
            },
            {
                "question": "หลักการทรงงานที่ว่า “ทำตามลำดับขั้น” หมายความว่าอย่างไร ?",
                "correct": "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนที่ 1 ก่อน",
                "wrong": [
                    "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนที่ 2 ก่อน",
                    "กำหนดลำดับความเร่งด่วนของงาน แล้วทำขั้นตอนไหนก่อนก็ได้",
                    "ไม่มีข้อใดถูก"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "name": "แบบทดสอบหลังเรียน วิชาบทบาททหารกับความมั่นคงของชาติ",
        "source": "โรงเรียนรักษาดินแดน",
        "questions": [
            {
                "question": "หน่วยงานทางทหาร ถือว่าเป็นหน่วยงานของรัฐด้วย จะต้องปฏิบัติหน้าที่อย่างไรตามรัฐธรรมนูญ",
                "correct": "ปฏิบัติหน้าที่ให้เป็นไปตามรัฐธรรมนูญ",
                "wrong": [
                    "ปฏิบัติอย่างไรก็ได้ตามแนวคิดของหน่วยทหารเอง",
                    "ปฏิบัติตามคำสั่งผู้ใต้บังคับบัญชาเท่านั้น",
                    "ไม่มีข้อถูก"
                ]
            },
            {
                "question": "จาก พ.ร.บ.จัดระเบียบราชการกระทรวงกลาโหม พ.ศ.2551 ได้กำหนดภารกิจหลักของกองทัพบกไว้ 5 ประการข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง",
                "correct": "การป้องกันประเทศเพื่อนบ้าน",
                "wrong": [
                    "การรักษาความมั่นคงภายใน",
                    "การรักษาความสงบเรียบร้อยภายในประเทศ",
                    "การพัฒนาประเทศ"
                ]
            },
            {
                "question": "การป้องกันและปราบปรามยาเสพติด เป็นภารกิจด้านใดของกองทัพ",
                "correct": "ภารกิจอื่นที่มิใช่สงคราม",
                "wrong": [
                    "การป้องกันประเทศ",
                    "การรักษาความมั่นคงภายในประเทศ",
                    "การรักษาความสงบเรียบร้อยภายในประเทศ"
                ]
            },
            {
                "question": "ภารกิจของกองทัพ ในเรื่องของการพัฒนาประเทศมีส่วนราชการใด ที่ปฏิบัติภารกิจนี่เป็นหลัก",
                "correct": "กองพลทหารช่าง,กองพลพัฒนสกองทัพภาค",
                "wrong": [
                    "กองพันทหารราบ,กรมทหารราบ",
                    "กองพันทหารสื่อสาร,กรมการทหารสื่อสาร",
                    "ไม่มีข้อใดถูก"
                ]
            },
            {
                "question": "ในกรณีที่มีความจำเป็นต้องรักษาความมั่นคงภายในราชอาณาจักร ในเขตพื้นที่กองทัพภาคต่างๆหน่วยงานใดจะต้องเป็นผู้ปฏิบัติ",
                "correct": "กอ.รมน.ภาค",
                "wrong": [
                    "กอ.รมน.",
                    "กอ.รมน.จังหวัด",
                    "ไม่มีข้อใดถูก"
                ]
            },
            {
                "question": "จาก พ.ร.ฎ. แบ่งส่วนราชการและกำหนดหน้าที่ของส่วนราชการกองทัพบก กองทัพไทย กระทรวงกลาโหม พ.ศ.2552 จัดกลุ่มส่วนราชการต่างๆ ออกเป็น 7กลุ่ม ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง",
                "correct": "ส่วนสนับสนุนการช่วยรบ",
                "wrong": [
                    "ส่วนบัญชาการ",
                    "ส่วนช่วยการพัฒนาประเทศ",
                    "ส่วนกำลังรบ"
                ]
            },
            {
                "question": "การสนับสนุนการพัฒนาประเทศด้านการเมือง เศรษฐกิจ สังคมจิตวิทยา และการทหาร เป็นภารกิจของกองพลพัฒนาซึ่งเป็นการปฏิบัติเพื่ออะไร",
                "correct": "เพื่อความมั่นคงของชาติ ภายในขอบเขตที่ได้รับมอบหมาย",
                "wrong": [
                    "เพื่อความปลอดภัยของหน่วยของตนเอง",
                    "เพื่อสร้างความคุ้นเคยในการปฏิบัติงาน",
                    "ไม่มีข้อใดถูก"
                ]
            },
            {
                "question": "ข้อใดมิใช่ส่วนราชการในกองทัพไทย",
                "correct": "สำนักงานตำรวจแห่งชาติ",
                "wrong": [
                    "กองทัพบก",
                    "กองทัพเรือ",
                    "กองทัพอากาศ"
                ]
            },
            {
                "question": "ข้อใดไม่ใช่พันธกิจ และ วิสัยทัศน์ของกองทัพบก",
                "correct": "มีงบประมาณ",
                "wrong": [
                    "มีศักยภาพ",
                    "เป็นที่เชื่อมั่นของประชาชน",
                    "ทันสมัย"
                ]
            },
            {
                "question": "ข้อใดไม่ใช่หลักการปฏิบัติงานด้านการพัฒนาของกองทัพ",
                "correct": "ประหยัด/ศักยภาพ",
                "wrong": [
                    "ประชาชน/ประชาธิปไตย",
                    "ประชาชน/ประสานงาน",
                    "ประสานงาน/ประหยัด"
                ]
            }
        ]
    }
]